In het midden van de kamer, vastgeklemd aan een staande ezel, stond de full-length portret van een jonge man met buitengewone persoonlijke schoonheid, en ervoor, op enige afstand, zat de kunstenaar hijzelf, Basil Hallward, wiens plotselinge verdwijning enkele jaren geleden veroorzaakte, op het moment, zo'n publieke opwinding en gaf aanleiding tot zo veel vreemde vermoedens.
